const questions: Array<QuestionType> = [
    {
      question: "βάλλουσιν",
      answers: ["ze werpen", "zij werpen"],
      explanation: "ze/zij werpen",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "βλέπουσιν",
      answers: ["ze zien", "zij zien"],
      explanation: "ze/zij zien",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "γινώσκουσιν",
      answers: ["ze weten", "zij weten", "ze kennen", "zij kennen"],
      explanation: "ze/zij weten, ze/zij kennen (gnostisch, gnosis)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "γράφουσιν",
      answers: ["ze schrijven", "zij schrijven"],
      explanation: "ze/zij schrijven (graffiti, grafiek, grafiet, grafologie, geografie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἐγείρουσιν",
      answers: ["ze wekken op", "zij wekken op"],
      explanation: "ze/zij wekken op",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἐσθίουσιν",
      answers: ["ze eten", "zij eten"],
      explanation: "ze/zij eten",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "εὑρίσκουσιν",
      answers: ["ze vinden", "zij vinden"],
      explanation: "ze/zij vinden (heuristiek)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ἔχουσιν",
      answers: ["ze hebben", "zij hebben"],
      explanation: "ze/zij hebben",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "θεραπεύουσιν",
      answers: ["ze genezen", "zij genezen", "ze helen", "zij helen"],
      explanation: "ze/zij genezen, ze/zij helen (therapeut, therapie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "κρίνουσιν",
      answers: ["ze oordelen", "zij oordelen", "ze scheiden", "zij scheiden", "ze onderscheiden", "zij onderscheiden"],
      explanation: "ze/zij oordelen, ze/zij scheiden, ze/zij onderscheiden (kritiek)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λαμβάνουσιν",
      answers: ["ze nemen", "zij nemen"],
      explanation: "ze/zij nemen",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λέγουσιν",
      answers: ["ze zeggen", "zij zeggen"],
      explanation: "ze/zij zeggen (cf. Latijn: legere: lezen, cf. lectuur)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λύουσιν",
      answers: ["ze maken los", "zij maken los"],
      explanation: "ze/zij maken los (analyse, katalyse, katalysator, vgl. Ned.: los, verlossen)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μένουσιν",
      answers: ["ze blijven", "zij blijven", "ze begeleiden", "zij begeleiden", "ze houden een optocht", "zij houden een optocht"],
      explanation: "ze/zij blijven, ze/zij begeleiden, ze/zij houden een optocht (Eng.: I remain)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "πέμπουσιν",
      answers: ["ze zenden", "zij zenden"],
      explanation: "ze/zij zenden",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "σῴζουσιν",
      answers: ["ze redden", "zij redden"],
      explanation: "ze/zij redden (soteriologie)",
      type: "woordenschat"
    }
]
const lesson3ZijConjugation = {
    id: 'lesson3-zij-conjugation',
    name: 'Les 3 – Ze/zij vervoegingen', 
    active: false,
    questions
}
export default lesson3ZijConjugation